# Tagger

Модуль предназначен для выделения тегов в тексте по заданному словарю.

Предполагается, что текст заранее разбит на отдельные слова, поэтому перед передачей текста модулю, этот текст необходимо лемматизировать.

Словарь состоит из понятий, каждое понятие определяется набором терминов.

Каждый термин обладает упорядоченным набором слов и параметрами поиска этого термина в тексте.

**Важно!** модуль не занимается нормализацией слов, поэтому в случае необходимости необходимо самостоятельно проводить приведение слов словаря и текста к начальной форме. 

Тег представляет собой информацию о выделении термина в тексте, включающую:
* отождествленный с термином набор слов из текста
* позиции начала и окончания этого набора в тексте
* термин и ассоциированное с ним понятие

Взаимодействие с модулем осуществляется через класс Tagger.
Выделение тегов строится в два этапа, сначала среди терминов ищутся кандидаты в подмодуле Searcher, затем для этих кандидатов сопоставляются наборы слов из текста в модуле Matcher. 

Некоторые понятия в словаре могут быть коррелированны за счет общих близких терминов.
Для анализа этих коллизий можно использовать класс CollisionAnalyst.

Примеры взаимодействия с модулем Tagger можно посмотреть в тестовом классе TaggerTest.